易潔鑊燶過係咪會變癡底？

想問之後煮野係咪會變得好易痴？
定係只要冇整花到隻鑊就燶過都唔怕？
另外有啲易潔鑊話唔可乾煎，我想知乾煎嘅定義係咩？唔落油？咁我無油煎肉又算唔算「乾」煎？

Sorry for 1999
新仔啱啱開始落廚，問啲野可能有少少白痴，求勿吊

應該話，用得耐，個塗層甩左就會癡底

甩塗層就要換
有毒架

咁燶左會唔會甩塗層？

太大火會甩塗層，你係咪大火得滯搞到濃

唔好用易潔啦 一黎洗個時唔可以大力 二黎好多限制 三黎誤用有毒

有試過煮完茄汁之後個鑊結左層蕉，咁算唔算燶？

其實一般半年就玩完

呢個真
好撚麻煩

有毒

寧願普通野大力啲洗 起碼確切可以洗得甩

靚牌子襟啲

好彩暫時隻鑊仲做到無油煎蛋

師傅有咩介紹翻？

每過大半年就去ikea換隻新既

日本城買嗰啲百幾蚊隻易潔鑊幾個月就甩塗層
特福隻鈦合金三倍耐用雖然貴兩倍有多 但真係好好用
我日日炒雞炒牛炒菜 煎蛋都唔使落油咁款
非打手 驚比人話賣廣告

買開幾錢隻？

我衣加用緊 美亞 都係百零蚊一隻鑊仔
暫時煎蛋都未洗落油
大家點睇哩個排子？我暫時覺得都ok

用到咁上下有黑色嘅焦殘留
係咪代表應該換pan
又唔可以用百潔布洗，又唔可以刮

無話唔可以用百潔布既 輕手啲洗超耐囉...

洗唔甩
今日用醋加水稀釋，煲滾睇下整唔整得甩
都係唔得

之前幫人洗易潔 都係輕手啲捽勁耐

暖水浸下先洗得唔得？

塗層無事應該好易甩架喎，唔係點叫易潔鑊
如果真係用百潔布洗嘅話應該已經整花咗塗層，同輕唔輕手無關，只要硬度比塗層大，一掂就會整花面

價錢ok喎，但係得半年貨仔？

無用

想知塗層有無事，抹乾個鑊，滴幾滴水上去，向唔同角度傾斜
如果塗層無事，水珠應該非常圓潤同好順滑咁係表面遊走，而且遊走時保持完整，唔會賴低小水粒係行經嘅地方

理論上係咁 實際上當個焦既硬度細過個塗層少少個時 你可以輕手啲超耐而只犧牲ignorable既塗層 或者重手地快而出現明顯刮痕
另外就係清焦唔只係磨走個焦 仲有粉碎同成塊起既機制 所以單睇硬度係唔全面既

利申 無做實驗無證據純自由心證

睇你常唔常用，用到痴底就換

個問題唔係你有無磨走塗層，而係你令到個面唔平滑，你依家應該係咁嘅情況

唔好用百潔布，一次都唔得，用海綿
而且舊海綿只用嚟抹易潔鑊，如果抹咗其他嘢，會有機會困住咗硬度大嘅顆粒係入面

炒兩下排骨都已經唔平啦

你拎嚟炒骨直頭立即報廢添啦

所以一開波咪話易潔係垃圾
講真 你講啲野好啱呀 但唔用黎炒骨真係好離地 個產品定位本身好離地

易潔鑊本身係煎pan嚟，係嚟到亞洲先鑊化咗，鬼佬都唔會炒嘢
真係炒嘢我都會起骨先

你可以話亞洲marketing好呃人囉...不過個pan本身無離地

其實又唔係話離地嘅，只係唔係咁啱煮傳統中式小菜姐。
如果你好似鬼佬咁成日煎扒係ok嘅

用緊美亞個隻炒鑊
用左大半年 好似$300定$400到 算唔錯
個姨姨教蒸野都要落2滴油
唔可以只落水 如果唔係好快玩完

講真, 易潔鑊真係唔好用黎炒骨
要炒都盡量唔好炒尖既骨 因為會整花易潔個表面
同埋, 易潔鑊唔係萬能
唔好當佢係中式鑊
要大火炒既話盡量用返生鐵同熟鐵鑊

用得耐都係痴底 甩左層油又有毒
已棄用好耐

花咗等唔等如甩塗層?

等於

一路冇理過間唔中都有用黎煮嘢食
講緊係一個月一兩次

咁其實少少又食唔死人嘅
如果咁大件事啲c9一早死晒
講緊係甩左好易痴底果下大鑊

其實啲毒係痴底果陣痴落啲食物定點?

應該係你每次放親食物落去都會有機會接觸到果啲野，差到多與少呀姐

點花法, 如果塗層甩加黐底既話就最好換
就算係PFOA, PFA free既塗層都要換

同意，如果真係擔心嘅未換果隻囉，橫掂痴底仲用翻把屁咩
同埋吸收完樓上咁多位師傅嘅意思，易潔鑊都係買啲平平地百零蚊嘅好，橫掂都唔會Come得去邊，換過都唔會咁肉痛

日本極鐵鑊好似幾好J

求link